{"List":[{"Question":"Uit welke film komt Prince Charming?","Answers":["Assepoester","De Kleine Zeemeermin","Doornroosje","Mulan"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Welke vakantiefilm bevat een cameo van Donald Trump?","Answers":["Home Alone","Home Alone 2: Lost in New York","Richie Rich","The Little Rascals"],"Correct":1,"FullAnswer":"Home Alone 2: Lost in New York, deze kwam uit in 1992 uitkwam."},{"Question":"Welk stripfiguur leeft in een ananas onder de zee?","Answers":["Bot","Nemo","Rick en Morty","Spongebob Squarepants"],"Correct":3,"FullAnswer":"SpongeBob SquarePants is een Amerikaans tekenfilmpersonage gemaakt door opvoeder en animator mariene wetenschap Stephen Hillenburg voor Nickelodeon."},{"Question":"Wat zijn de namen van de vier Hogwarts-huizen?","Answers":["Griffoendor, Ravenklauw, Huffelpuf en Zwadderich","Griffoen, Raaf, Olifant en Slang","Noord, Oost, West en Zuid","Rood, Blauw, Groen en Oranje"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de middelste naam van Chandler in de sitcom Friends?","Answers":["Arthur","Bing","Muriel","John"],"Correct":2,"FullAnswer":"Muriel, in de aflevering, \"The One With Rachel's Date\", werd de middelste naam van Chandler onthuld."},{"Question":"Wat was de eerste lange animatiefilm die ooit werd uitgebracht?","Answers":["Pocahontas","Sneeuwwitje en de Zeven Dwergen","Kleine Zeemeermin","Assepoester"],"Correct":1,"FullAnswer":"Sneeuwwitje en de Zeven Dwergen werd voor het eerst uitgebracht in 1937."},{"Question":"In The Matrix, wat is de kleur van de pil die Neo neemt?","Answers":["Rood","Blauw","Groen","Geel"],"Correct":0,"FullAnswer":"rood, de rode pil nemen betekent de echte waarheid leren kennen in The Matrix."},{"Question":"Voor welke film scoorde Tom Hanks zijn eerste Academy Award-nominatie?\r\n","Answers":["Big","Forrest Gump","Apollo 13","You've Got Mail"],"Correct":0,"FullAnswer":"Big, de film werd uitgebracht in 1988."},{"Question":"Wie speelde detective Rick Deckard in Blade Runner (1982)?","Answers":["George Clooney","Richard Gere","Harrison Ford","Ryan Gosling"],"Correct":2,"FullAnswer":"Harrison Ford, hij hernam zijn rol in het vervolg Blade Runner 2049 dat in 2017 uitkwam."},{"Question":"Deze veelgeprezen, met een Oscar bekroonde filmmaker regisseerde Happy Feet, Babe: Pig in the City en Mad Max: Fury Road.","Answers":["David Lynch","Christopher Nolan","Steven Spielberg","George Miller"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat voor soort dieren hebben Mowgli grootgebracht in The Jungle Book?","Answers":["Vossen","Apen","Wolven","Beren"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"Julie Andrews maakte haar speelfilmdebuut in welke Disney-film?","Answers":["Shrek","Mary Poppins","The Princess Diaries","The Sound of Music"],"Correct":1,"FullAnswer":"Mary Poppins, de film kwam uit in 1964."},{"Question":"Wie is de eerste gekleurde vrouw die de Oscar voor Beste Actrice heeft gewonnen?","Answers":["Viola Davis","Kerry Washington","Halle Berry","Regina King"],"Correct":2,"FullAnswer":"Halle Berry, ze won de Academy Award voor beste actrice voor haar rol in de film Monster's Ball uit 2001."},{"Question":"Welke film geschreven, geregisseerd en geproduceerd door James Cameron werd de meest winstgevende film van zijn tijd?","Answers":["Titanic","Avatar","The Terminator","True Lies"],"Correct":0,"FullAnswer":"Titanic werd In 1998  de eerste film ooit die een wereldwijde box office van $ 1 miljard overschreed."},{"Question":"Wat was de nationaliteit van Charlie Chaplin?","Answers":["Russisch","Duits","Brits","Amerikaans"],"Correct":2,"FullAnswer":"Sir Charles Spencer Chaplin was een Britse komiek, producer, schrijver, regisseur en componist."},{"Question":"Welk castlid van The Big Bang Theory heeft een echt doctoraat?","Answers":["Melissa Rauch","Mayim Bialik","Jim Parsons","Kunal Nayyar"],"Correct":1,"FullAnswer":"In 2008 behaalde Mayim Bialik een Ph.D. in neurowetenschappen aan de Universiteit van Californië, Los Angeles (UCLA)."},{"Question":"Welke auteur heeft de Game of Thrones-boeken geschreven?","Answers":["CS Lewis","George RR Martin","JRR Tolkien","JK Rowling"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat was de naam van de allereerste hondenfilm in de geschiedenis?","Answers":["Cats and Dogs","Lassie Come Home","Hotels for Dogs","Old Yeller"],"Correct":1,"FullAnswer":"Lassie werd voor het eerst bekend in 1943."},{"Question":"Wat is de naam van de man achter Mr. Bean?","Answers":["Rowan Atkinson","James Corden","Mel Smith","Rik Mayall"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat was de naam van de uil van Harry Potter?","Answers":["Errol","Dobby","Hedwig","Crookshanks"],"Correct":2,"FullAnswer":"Hedwig, de witte uil was Hagrids geschenk aan Harry voor zijn eerste dag op Zweinstein. Dezelfde uil die stierf tijdens de Battle of the Seven Potters nadat hij werd getroffen door de dodelijke vloek."},{"Question":"Wie is de moeder in de serie \"how I met your mother\"?","Answers":["Lelie","Robin","Vitoria","Tracy"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat gebeurde er met Anakin Skywalker tijdens het gevecht met graaf Dooku?","Answers":["Hij verloor zijn linkerbeen.","Hij verloor zijn rechterbeen.","Hij verloor zijn rechterarm","Hij verloor zijn linkerarm"],"Correct":2,"FullAnswer":"Hij verloor zijn rechterarm, de arm van Anakin Skywalker werd bij de elleboog afgehakt door het lichtzwaard van graaf Dooku tijdens hun gevecht op Geonosis."},{"Question":"Welke beroemde acteur en actrice speelde in de film Titanic?","Answers":["Ryan Gosling en Rachel McAdams","Leonardo DiCaprio en Kate Winslet","Ryan Reynolds en Blake Lively","Keanu Reeves en Anne Hathway"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wie is het hoofd van de familie Corleone in The Godfather?","Answers":["Sonny","Vito","Michael","Fredo"],"Correct":1,"FullAnswer":"Vito Andolini Corleone is het hoofd van een van de vijf maffiafamilies van New York in Mario Puzo's boek De Peetvader, en in de verfilming van het boek uit 1972. Zijn rol in de film wordt gespeeld door Marlon Brando in The Godfather. Robert De Niro speelt de jonge versie van Don Corleone in The Godfather Part II."},{"Question":"Hoeveel kinderen had de familie von Trapp in de film Sound of Music?","Answers":["8","9","7","6"],"Correct":2,"FullAnswer":"Maria, een aspirant-non, werd de gouvernante van de zeven moederloze von Trapp-kinderen in deze wereldberoemde musical."},{"Question":"Hoe heette het kind dat werd achtergelaten in Home Alone?","Answers":["Buzz McCallister","Kevin McCallister","Megan McCallister","Jeff McCallister"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is het adres van Nancy in de originele A Nightmare on Elm Street?","Answers":["221 B Elm Street","1428 Elm Street","1566 Elm Street","1724 Elm Street"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is de echte naam van \"Chucky\" in Child’s Play?","Answers":["George Lee Ray","Charlie Ray","Charles Lee Ray","Henry Ray"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"In welke horrorfilm zou je de regel “The power of Christ forces you” horen?”?","Answers":["The Conjuring","A Nightmare on Elm Street","The Omen","The Excorcist"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe heette de moordende clown in de horrorfilm IT?","Answers":["Jason","Pennywise","Michael","Bozo"],"Correct":1,"FullAnswer":""}]}